東芝晶片事業出售案 卡在中國反托拉斯法

法新社

（法新社東京26日電） 財務陷入困境的東芝 公司今天表示，旗下晶片事業出售案仍在等待主管機關 批准，一旦延宕將阻礙原定本月完成的出售計畫。東芝 一名發言人說，目前出售案只卡在中國的反托拉斯法。
東芝（Toshiba）去年9月同意將旗下記憶體晶片事 業售予以美國貝恩資本（Bain Capital）為首的集團。 在爆出高達數十億美元虧損後，東芝記憶體晶片事業能 否順利出售，攸關公司會不會破產。
根據協議，東芝原本預計在3月23日以前符合所有 的出售條件，並於3月30日前完成出售案。
東芝今天發表聲明說：「然而，目前尚未符合必要 管轄權反托拉斯法批准的相關規定。」
東芝說：「完成交易的時間雖尚未決定，但東芝希 望儘快結束本交易案。」
東芝一名發言人說，目前出售案只卡在 中國的反托拉斯法。他說：「我們不知道批准的時間表 ，但還是希望能在3月30日完成交易。」（譯者：劉淑